---
title: 家有仙七
author: Lamour
date: 2008-02-9
category: domestic_qi
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 2
---

### 9. 看！灰機！

S市平靜忙碌的早晨一如既往地到來。

地鐵口出來拎著兩份Muncle早飯的一青年男子走在去辦公樓的路上。

忽然，頭上一道黑影掠過，他愕然擡頭。

“嗯？飛機？”

天空很湛藍，一道航跡雲也沒有。只是在藍色的大背景中，似乎有個黑點。

此青年男子眯起眼，似乎發現黑點正在迅速變大。

“啊！！！！！！！”

---

據說，S市最好的甲級地段的甲級寫字樓CMK大廈，這天早上出現了高空墜物事件。似乎是樓頂上掉下來一隻鞋子，很不幸砸到了下面正趕去上班的小白領，造成此人上臂骨折（因為東西掉下來的瞬間，他伸手格擋了一下）。

在警方勘查現場的時候發現，那隻鞋子是隻毛絨黑貓拖鞋，照理說，辦公樓是不會有這種東西的。等到去CMK大樓頂樓的時候，警方發現高處的無線電發射器和避雷針居然都變形了，察看了一下卻沒有指紋，更像是被風吹歪的。

這個小白領姓藺，名無雙，因喜歡喝酒，喝了酒眼睛又會通紅通紅，人稱藺兔子。說來也是古怪，這位藺先生一直是買遲到包月套票的主，可是那天卻好巧不巧地沒有遲到，還早到了一會兒。其原因，據知情人事透露，是為了在大廳人為“偶遇”一女主管。

藺先生的冤情，感動了老闆。不僅放他病假，還破例放他的同事兼好友蒼事假，陪在他身邊照顧。

<br/>

“你這樣不去上班，工作真得來得及麼？”

藺無雙打著石膏，還是很仗義地問。

蒼在病床邊幫他削蘋果。

“你出了這種事情……我怎麼還有辦法心安理得地上班？”

“又不是你扔得，你不安什麼呀。”

蒼的手一抖，蘋果皮一下削斷了。

“總之，我心裡會好受些。”

藺無雙撇了撇嘴，道：“你呀，心腸別太好。”

蒼一邊把去了皮的蘋果切成小塊放到盤子裡，一邊低低地“嗯”了一聲。

<br/>

那天早上，棄天帝帶著蒼飛了出去。也不知道他是不是跟蹤過蒼，居然知道蒼是在頂上像只菠蘿的CMK大樓上班，直接就飛到了CMK大樓。

不巧的是，棄天帝第一次在大樓頂上玩迫降，有些沒控制好，翅膀扇得風太大，把衛星接收器都吹歪了不說，連自己鞋子都掉了下去。

話說，蒼自己琢磨著，這事情也真是寸，怎麼就剛好有人在下面，怎麼就剛好是無雙呢？
(天命啊，天命……)

他也沒怪“小七”。這孩子（？）倒是好心（？），送他上班。想那拖鞋，自打他出了蛋殼就沒有脫下過，自然也不是故意丟下去。到底是自己太大意。

這麼內疚著，連早上被某隻吃豆腐的事情都一筆勾銷了。

此外，想起無辜受難的好友，又不能坦言相告，心裡不免氣悶。

“你想吃什麼？我做給你吃。”

蒼如今想的就是怎麼彌補藺無雙。

“哦？這福利不錯。嗯，我要家常的。我讀書時的口味，你知道得呀。”藺無雙一臉神往地看向窗外……

蒼默默轉過臉，腦中浮現出他拿著一瓶辣醬拌白飯的畫面。

“病人要吃清淡……”

“……”

“總之你好好躺著，我去去就回。”
